黃修平與他的狂舞派們

「為了夢想，你可以去到幾盡？」

五年前《狂舞派》，導演黃修平將一班年輕舞者追夢經歷拍出來，帶來的迴響說是「感動全城」，絕不為過；

五年後，這城依舊，甚至更差，人們仍是營營役役不知為啥忙，生活更加逼人，夢想仍然遙遠，導演卻跳過第二集，直接籌拍《狂舞派3》，熱血依然，夢想不滅，但期望帶來更多的反思。

是因為對《狂舞派》的特別情結，無論如何都要拍續集？但為何不叫《狂舞派2》，而是《3》，叫人滿腦黑人問號。黃修平直接回應「是有情結，因為人係需要熱血，但亦要小心容易變成一些廉價口號，今次開拍《狂舞派3》，會在意作出這方面的反思。」

筆者有同感，最怕口喊熱血實質作為消費及賣錢的手段。「我第一件要高舉的，請不要再以『支持香港本土電影』作為口號及賣點，不要因為香港電影處於劣勢，就不理好壞也支持；但與此同時，亦不要因為別人支持香港電影，就妄下判斷說這些人是『盲撐』。每個人看法可以不一樣，我只會叫大家支持香港電影同業拍好電影。」

消費理想，將之變成賺錢手段，黃修平認為若然連外行人也覺察到這個現狀，情況足以令人擔心，「更加要提醒自己，新戲裏面不要見到香港這兩個字，我跟美術手足都交代了不要再講香港，不要拍到獅子山，不要見到任何雨傘（運動）banner……

但為何不叫《狂舞派2》，而是《3》，叫人滿腦黑人問號。黃修平直接回應「是有情結，因為人係需要熱血，但亦要小心容易變成一些廉價口號，今次開拍《狂舞派3》，會在意作出這方面的反思。」

UP乜呀?九唔搭八咁

睇到